『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)須知:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢&#21874;答案係上面&#22000;份google doc入面已經講齊哂，如果你問&#21655;以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過&#21655;期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你&#22021;護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你&#22021;眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印&#22021;頁、有visa&#22021;頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
你應該仲有一本未剪角&#22021;
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細&#22021;BN(O)都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄&#22021;文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外&#22021;護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號 $ 約30-50，睇你份&#22050;重量而定
speedpost $225 大約2-6個工作日寄到
DHL $ 自己打上去hotline問價

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我&#21707;呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕&#22021;就唔簽寄&#21655;先，HMPO覺得你要&#22021;就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

Place of birth 一覽

開post template:

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
你應該仲有一本未剪角既
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細&#22021;BN(O)都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號 $ 約30-50，睇你份野既重量而定
speedpost $225 大約2-6個工作日寄到
DHL $ 自己打上去hotline問價

正皮

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以

執返哂D字了 用左3分鐘

辛苦晒

留名

上星期五下什寄左三本舊bno
今日dispatched

Btw 有無人知查唔查到dhl個tracking number
我住禁區佢地送唔到入黎
平時都係到左香港就轉去貨運中心拎

DHL send俾你個sms會有

到左香港DHL會SMS你

你再揀送去你到定你去拎

如果我的護照已過期，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,010港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之mergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

又一個post

每次副題都好緊貼時局

我想開一國一制全面進場 點知巴打已經開左，不過仍然有亂碼

朋友今日用e-form contact左佢地
等緊覆 懷疑佢地miss左佢個application

幾日咋喎

佢岩岩話佢朋友遲佢一日寄
今日收sms話聽日會到

Thx

唔好意思一直都好忙無更新到緊急護照嘅最新價格

依家領事匯率係1英鎊兌11蚊港紙，10月6日生效

緊急護照係100鎊一本，所以依家係1100港幣。

緊記領事館唔收英鎊只收港紙。

Fees will be payable in HK dollars and are subject to change without prior notice.
好似冇話唔收英鎊喎

fix左template

sam gor

ETD個到我本來打埋100鎊架

開post template我改哂了

但doc都係要酸民巴打自己改

依個唔係指可以畀港幣咩
虛心求教

今日終於收齊

多謝巴打幫手

岩岩好兩星期

信用卡俾錢計返即日rate?

個rate係跟領事匯率再以本地結算，所以實收1100

領事館一般都只收當地貨幣。

唔好意思 對唔住我想問 呢個post 問唔問得bc 野?
我search bc 搵唔到我想睇ge相關post ....
我問題係如果一對夫妻，男係揸bc 女係揸Bno
咁男果個可唔可以幫個老婆申請bc ?

同一般為配偶申請入籍一樣
都係要乎合嗰啲入籍要求
有BNO冇咩益處
只係register唔係nationalise囉

唔可以。

男嘅BC最大作用就係個女可以因個男嘅BC而有資格申請配偶簽證(未計其他年薪要求同條件)

相關資訊：

唔記得咗情況係個女係BN(O)

第三條link應該呢條先啱

聽人講可以將VISA 由特衰轉到BNO

頂但係之前申請美國visa 個時無申報有本過期既bno

In order for your wife to get British Citizenship, the whole family will need to move to the UK.

You will need to get an UK spouse visa for your wife and visas for any non British Citizen children.

You will need to satisfy the following requirements in order to get an UK souse visa -

1) Relationship (needs to be a genuine relationship)
2) Financial (easiest way is to have £62,500 in cash savings for 6 months)
3) Housing in the UK
4) English language level for applicant

Once your wife's application is approve, she will be given a 30 day visa so that she can collect her biometric residence permit at a local post office close to your UK address.

Your first spouse visa is valid for 33 months, you will need to apply for an extension within the UK again meeting the requirements above. Once she lived in the UK for 5 years, she can apply for Indefinite Leave to Remain (ILR). She can apply for British Citizenship as soon as she got ILR if she is still married to a British Citizen.

You need to note that if you are a British Citizen by descent, you cannot automatically pass on your British Citizenship to your children born overseas.

If you are planning to move back to the UK, you will need to apply for a National Insurance (NI) number as soon as you arrived. Please see link below for details -

For spouse visa holders, naturalisation (歸化) is a better option. If she is still married to a British Citizen when she gets Indefinite Leave to Remain, she can apply for naturalisation at once, while she will need to wait for a year in the case of registration.

People from Hong Kong with BN(O) status lucky enough to meet the requirement for British Citizenship should apply for registration rather than naturalisation with the exception of spouse visa holders.

btw我想講果堆亂碼仲係度

準申請人先睇doc有幫助

我開左POST先改template

個個comment 都負評了

慳錢的話繼續用廁板，否則俾錢重新申請美簽落BNO。美簽係無得轉落去第二本護照。

想問吓有無人試過在英國本土續BNO?申請過程是如何？我在英國外交部網頁找不到本土續BNO的內容。謝謝

我係去post office拎form填既
睇依度

申請 passport 關外交部咩事
你仲要係本土

小小錢搞多次visa 有咩問題，我係驚搞多一次既話美國見到我無啦啦多左本bno（上次無寫到），今次個visa 有問題啊

唔記得/唔知自己有

要去London整
睇doc

You will need to book an appointment with HMPO if you want to apply for a BN(O) passport in person at a passport office.

In person passport applications in the UK is more expensive then postal applications. For a standard 32 page British passport -

One day premium service - £128
One week fast track service - £103
Post Office Check & Send service - £82.25
Postal applications - £72.50

要去London整 - There are also a number of regional passport offices that you can go to for urgent passport applications. As far as I can remember, there are regional passport offices in Belfast, Durham, Glasgow, Liverpool, Newport and Peterborough.

你成日講咁多嘢做咩啫

想問下doc 寫關於 has the applicant been included on any passport before?
我2002 issue 係咪照填no?

另外依家係咪只得48頁申請?

1. 我唔理你本嘢幾時簽發，你有一本屬於你嘅護照就係NO。
2. 當然唔係，點解你會咁諗

我知咩事喇
application summary 寫48頁passport 以為係申請緊48頁

我並不急，即係可郵寄續領？

新Post留名

同移民官講？咁如果俾美國知自己本身已經有兩本passport 對申請綠卡有無影響？打算第時長留個邊做野

自己果本搞掂，想幫屋企人搞埋，但叫極佢地影相都唔去影

Yes, just go and get a British passport application form from your local post office in the UK. Postal applications should take around three weeks. Remember to send your Hong Kong ID card with the application.

份form無話要正本hk id嘅, 我畀左copy佢無叫補

英文本土續證多數要正本（除非遇到個鬆手嘅職員）
海外續證則唔需要（尤其香港嘅話，唔通出街唔帶身份證咩）

畀埋hk id佢就無哂id買煙酒, 我無BRP咭

考車牌啦

特衰交左去hmpo點整?

只要有班連社保卡(咭)都未有嘅扮中囯人5毛就會係咁架喇。
唔係點搵得夠？0.50元一個喎。

我續果陣連香港passport都冇比
淨比左舊bno正本
咩都冇叫我補

我d連有無都唔知嘅case唔叫我補野算好

其實本土續應該係hea好多
連香港都串錯比我

我估係有本舊果d就邊度都hea

6號郵寄 今日Dispatched

果陣sam巴打係寄去幾耐先知衰左？

調返轉
唔續十幾年、冇唔見咗就咩都嚴啦

請問咁多位，我已經成功續左本BNO,並且寄左番黎

點知原來我申請時眼殘禁埋需要凸字

係咪同番HMPO mail要求寄本新嘅無凸字黎換？

Thx a lot!

要求梗係得啦，俾錢換過本。
凸字唔凸字都係咁用，你唔係諗住自己揀錯要HMPO免費寄過本俾你兼免速遞費丫嘛？

Get a provisional driving licence.

有香港牌啦

申請英國車牌黎買煙酒
又可以當BRP / 落D
咁hkid就寄得走啦
香港車牌可以咁用？

香港嗰張真係一張紙
唔明點解可以冇相

香港嘅車牌設計上係配合香港居民身份證一齊用，唔同其他地方咁一張車牌當埋身份證明

但外國唔承認身份證嘛
變相香港人係外國一定要拎passport嚟做proof of age

咁....無申請過hkpassport呢?

btw,查實唔好意思想問個credit卡問題...

我想問....visa卡係咪hsbc或者中銀求其申請一張visa都可以簽到付款既申請?

根本唔關事
你睇下支那車牌有相呀，你覺得去外國又有冇人受?
就算拎美國 driving license 去歐洲啲酒吧人哋都唔一定會接受架，因為根本冇法律基礎要受外國嘅 driving license 做身份證明 / proof of age，佢受嘅話只係人情

around 3 禮拜

收到dhl sms, 後日收件

咁我仲未衰

會唔會要3個月呢

唔撚係掛.jpg
咁我衰左係新舊登第一個衰係身份證大法，創造歷史

我朋友張form話要send去glasgow
咁佢早兩日e-form問點啦
人地覆佢話confirm received by Petersborough
原來會轉centre？

我見過舊登有講有時會轉

咁又曬多幾個工作天

英國人做野慢是常識

咁即係你身份證發出係幾時？
有冇舊證係手？

都未知衰左未
我97未到11歲，首次簽發06-95，我出世兩老永久居民，我出世紙寫established

唔好意思再問多次...
查實小弟唔熟信用卡d野
又電話sales 0信心
我睇過哂d資料
基本上呢加係差credit卡呢關gem住左...

都有查埋credit卡同mester卡分別
咁我係做散工既廢中,請問聲有邊間banking 係唔睇入息證明就可以開到卡...而又可以係續護照中用得上,我睇原文寫就好似直接申請mester卡同visa、包括英國本地既卡三種都唔得

今日都有去問hsbc 不過都係pass我去熱線搞...
查實有朋友有卡,都知道可以代刷,不過上次碌卡買game已經勁驚煩到個朋友燥,再拜託佢好似唔係咁好

落七仔買張tag & go啦

另外又可以去AEON申請信用卡
(以前吉之島既呢) 吉之島超級市場有折 好多C9都有啦

唔該哂兩位...睇哂兩間既卡...好似aeon比較方便到我
另外問多句
aeon係任何一張都ok?
因為我見佢分消閒級,入面都有visa同mester之分
睇落我選其他既中國聯通會無問題嗎....或者我應該問aeon可以支付外地消費?
唔好意思,麻煩哂咁多位

ok有perpaid mastercard

如果BB仔個時係入落父母本護照到用唔用到身份證大法

咁應該都得架

What cards can I use to pay online?

• MasterCard, Visa, Visa Electron, Visa Debit or Maestro (UK Domestic) card

• Maestro (International) cards aren’t accepted

master同visa 都得

上面果位人兄係咪就係之前
家姐定個妹收到張未activate既信用卡
又驚頭驚尾上連登問長問短
又唔肯聽巴打點講死都諗埋一邊果位人兄來

噉另外一個問題啦
但driving licence要係photo id我覺得係基本啫
香港因為車牌冇相（定唔知係因為有身分證所以車牌冇相），所以先要夾埋身份證我覺得好唔合理

真係喎

竟然可以係呢度遇到

／／
英聯邦在第一次世界大戰期間首次發行了強制的身份證，但在1919年時取消。在第二次世界大戰時又重新引入身份證，但在戰爭結束7年後的1952年又廢除了，原因是廣大公眾對Willcock v Muckle案件的憤怒到達了高潮，此案件中Clarence Henry Willcock在違規駕駛時被警察攔下後拒絕出示他的身份證。儘管他輸了官司，然而法院一致認同他的觀點，即身份證存在是不適當的。
／／From Wiki

其實身份證嘅存在本身就唔係必然
好多國家（eg英美）嘅身分證係用嚟for非公民（eg綠卡）
所以會用其他嘅文件 例如車牌、社保編號嚟做身份證明文件
所以車牌有相係合理
既然香港身份證有相 我又覺得車牌有無相都無乜大問題

岩岩訓醒1999
我嘅意思係外國車牌因爲係喺無身份證嘅情況下實際扮演嘅身份證嘅用途
所以車牌有相係可以理解
但車牌本身作為一項資格／技能嘅證明
個作用係證明執照持有人擁有揸車呢項技能
而唔係證明眼前呢個人係xxx身份
所以無相我覺得又未至於係唔合理

因為要用信用卡

我覺得香港車牌冇相其中一個原因係簡化申請/續牌嘅程序同慳皮 上去運吉署排個隊等幾分鐘就搞掂幾好

想問屋企人借 不過cut左

真係各人唔同睇法啦
車牌冇相，變相證明唔到身份，噉你話你係李嘉誠都得啦
要證明身份就要加埋身份證，噉車牌嘅作用只係一張紙話你識揸車，我就覺得好多餘啦
香港身份證最大作用係證明居留權，所以要逼人統一要有同一份身分證明文件
我陰謀論又好咩都好，我覺得係因為政府想香港個車牌可以任意派畀支那人，方便佢地，所以先唔肯將車牌變成身份證明文件

btw啱啱睇完中國車牌
我諗外國唔認係因為佢冇印英文（拼音名之類）
我記得係澳洲佢要求嘅身份證明文件係可以包括外國driving licence，但要有提供英文字眼

好似講太多
我聽過個傳說，有個香港人係澳洲揸車，俾警察叫停，佢畀張回鄉證佢過到骨

部分州份（唔肯定係咪全國通用）要求身份證明文件須要本地ID，如車牌，Proof of Age卡等等，外國人冇本地ID只可以用護照。
但係揸車，只要拎短期簽證（包括旅客、留學生等）就可以用返自己國家嘅車牌。

重點係佢用回鄉證
個警察誤以為係driving licence

香港車牌要配合身份證/其他證件一齊用
香港身份證唔係淨係證明居留權用，任何入境香港超過 180 日嘅人都要拎香港身份證
支那人揸住本 passport 已經係身份證明文件啦，車牌係咪身份證明文件有乜嘢關係?

冇居留權嘅話要拎證明冇居留權嘅身份證，嚟證明點解佢係香港留多個180日，到頭嚟都係圍住「居留證明」而存在。可能我都係鍾意外國嗰套，居留證明用居留咭嚟證明，而駕駛許可用駕駛執照嚟證明，兩樣都做到photo id，唔洗特突整個身份證出嚟。改個拎車牌要求做有居留權就可以做埋居留權證明啦
依家現有個方法係支那人落到香港就可以直接簽個香港牌，變相香港個牌變咗做公廁，聽過有國家（好似係英國）都取消咗香港免試轉車牌嘅優惠。如果連埋居留權，就可以保障返香港個牌嘅價值，最起碼冇咁公廁

不過香港行咗身份證咁耐，都冇咩改㗎啦
都係想發表下我嘅感覺啫

英國要有證明係香港考就轉到

等～

點證明係香港考車？
叫運輸署出信？

考牌張黃紙
無左應該要叫運吉處出信

有無畫「正」字嚟數日子？

數完手指數埋腳趾都唔掂

其實問心喺香港考牌都係好易，咁多人去自駕遊都係會影衰晒

上上星寄
今日收到啦
Thank you

按照單雙數，數住

批，唔批，批，唔批，批，唔批，批，唔批，批，唔批...

不過我地無收過sms
一打黎搵人跑出禁區拎

望下日曆上面啲運程

咁你係唔係數到唔批佢就話畀你知？

抽ok紙巾

聽日send eform問

最後都係搵左朋友碌...
準備地D資料聽日搞掂埋佢,唔該哂之前提議既朋友

會唔會漏左我份申請

上wiki話BNO有烏克蘭90日免簽都唔知堅定流

英國政府網咁寫

bno 無烏克蘭同馬其頓免簽

濕鳩大嗱喎，未續嘅續咗未

我朋友日日都咁講
佢話會唔會轉centre途中跌左

我上年用bno 去馬其頓免簽

星期一寄DHL
今日終於讀

我當年應該係數到唔批個日佢出左本唔知乜比我

終於再一次到手了

上次佢印左我屋企人 個 id 係我本度
寄翻比佢，佢即覆email 再印過比我
今日終於到手了

個Passport application tracker改左野嘅
無左填電話同係邊個office個問題

上個星期過日本
機場check in時要攞passport
成班朋友十幾個人
大部份攞紅色passport(有幾個有EU頭)得一個女仔攞藍色passport
個女仔問我地點解有本野
我問佢攞張HKID睇下
97前出生
07年首次簽發
我講左句

佢 : > >
成條check in隊 :

佢父母都係香港出生的大中華共榮圈人士

當年被遺忘申請bno的兒童超過20萬人以上
包括Sam，但好少聽到佢地的發聲

Your passport application is currently going through the examination process.

審犯咁審

嗰女仔喜極而泣

喜極而泣

BNO 真係好少

次次check in都係見CNO多

未必嘅
我09-97首次簽發都有BNO

97年出世嗰啲回歸咗之後仲有段時間整㗎嘛，07年首次簽發點都無啦

有冇機會佢老豆老母加左佢入本passport到

無，入落老豆老母本護照嘅人本身都要拎身份證

屌睇錯07-97 原來係07年首簽

咁你點確認自己有？ 有舊證係手？

陰功

之前同friend 去旅行
四條友得我拎bno

之前同friend 去旅行
四條友得我拎bno
其他係美帝同BC

我唔係被遺忘咖 我本嘢同屋企人一齊申請，不過我冇record咋

你d frd 屋企家底咁好嘅，幾個有EU咁犀利

佢地祖父母都係1949前落左黎香港
見到1949之後廣州啲親戚出事
覺得香港都會有一日比上面食左
所以計劃左走

人可以近視但唔可以短視

真係好

屋企人有遠見真係差好遠

yes

搵唔到副署...
識親既人都怕麻煩
好人D既英文就唔多得
最後都係怕影響到人
照寄

之前同friend 去旅行
四條友得我拎bno
三個都問我要BNO黎做乜

我
Friend

你本passport 唔同嘅
佢呢本係... 英國passport

個家庭醫生識我40年，打算搵佢副署。

你d fd 拎廁板?

想問下如果我本BNO得返一頁係咪報失好過
唔知點解比屋企人剪左 個一頁係有相個一頁黎 唔知係咪背面

我個本終於都批左
等收件

其實點解咁多屋企人都鍾意將本BNO剪剩有相果頁

慳位

你有無舊果本？

自膠睇返舊post你整左2個月

對 sam 好唔公平

剪到咁當 damaged 寄過去 HMPO 會要求你解釋點解會咁

You can photocopy the data page and send it with your application.

我報失既話會唔會方便d
同埋個副署係隨機抽d人先要比副署？

係英國post就會見到HKG3 巴

我唔會喺依個 post 教唆他人作出虛假陳述

慳得幾多 通常係想成本銷毀
但見個頁有張相又想留低做個紀念
典型老一輩思想

我舊個本過期後, 剪碎左去丟...
細個問阿媽, 佢話留黎冇用. 我又冇諗過續護照原來要拎舊個本去.

p.s. 上年已續領

大家同樣都冇Record 但就有雙重標準？
同人唔同命😓

同我一樣
我damaged passport 申請成功
有副簽 齊文件
乜都無問兩個星期收倒

sam唔中身份證大法

用 BN(O)去泰國應該係唔駛簽證架，但唔知點解我網上 check in 完，想印張登機證，但會係咁嘅 究竟係 airasia 嘅問題，定係我本證嘅問題？

為何唔問airasia而問我哋?

sorry ， 太心急同佢破處

唔洗簽證

咁樣可以睇女仔張id
好野喎

(我比較想知女仔屋企人諗緊乜)

btw先睇doc後再問
咁就容易答到你想知道嘅野嘞

可能因為回程機票去香港
佢要你畀身份證佢睇

我問佢攞
佢又比我

佢屋企人諗法

屌，呢本咁嘅嘢，好想燒左佢，用火炙壽司個支槍燒，燒到變碳

唔知你去邊
有啲機場唔收電子登機證會要求你一陣要去櫃檯再check 多次in

前排整左個澳洲eta，得張a4紙
check下網上d sample，最尾有句eta approved，
但我無 會唔會仆街架？

依個你要問旅行社/send email去eta enquire

Then you should send your passport data page back with your BN(O) passport application and attached a note saying -

'My silly parents destroyed my expired British National (Overseas) passport and left me with the data page as a memento.'

即係點？

記得影相放上黎

你身份證首次簽發日係97年7月後?

無野可能我記錯

淘寶買左個套，超唔錯¥2.8 一個，包郵

磨砂：

透明

利申：
1. 我唔係賣家
2. 磨砂廁板唔係我的。只係差唔多顏色比大家參考

我之前都淘咗個，不過嫌佢預得太鬆柒柒哋，無用到

So far帶過去兩次旅行，都無話特別𡃶住嚟用...就咁放背囊、攝喺屎忽個褲袋，仲未甩金

我都買過
都係覺得佢太柒
一次都冇用裸跑

最後用咗一年甩晒金

咁快甩

冇photo id嘛
香港身分證係外國幾乎冇人認

我去買酒一直show香港身份證

用緊透明，無臭膠味

我果本用左四年都未甩

晨早飛機時間

試過啦
佢話only driving licence or passport

買左個travel wallet放passport
本嘢而家完好無缺

兩個幾都唔想益支那，拒絕淘寶

大家要好好愛惜
15年續
但15年年尾已經冇咗個盾中間
16年就keep住依家個情況

全宇宙物資都係中囯製造
沒有中囯連外太空星球都製造唔到UFO
聽講係

btw, 睇doc先記得。

你本野仲殘過我上一本BNO

關於副署有野想問
個副署人係咪都要有Bno?
香港唔係英聯邦公民入面？

BNO係副署人嘅類別係跟英國國民，副署係可以係BNO,但唔一定係BNO

j得太多
啱啱續到就狂搵機會用

唔係好明第一句
咁我個fd得HKSAR都可以幫我簽副署？
其實個副署人要交d咩資料
睇晒份google doc同英國個網都唔係好知
就咁係我張相到簽句野同填份副署人聲明？ 好似好簡單咁既

同埋工作個到洗唔洗有咩證明？

一定冇可能揸正嘅話
post頭有講咗有咩退而求其次嘅方法

本來就係咁簡單

係你哋一開始諗得太複雜

上星期去日本，老婆幫我填入境from，但國藉寫左China
最後IO無問無改，成功入境

我老母係寫hong kong(china)
因為枝筆係佢到
我叫佢改返
佢好似好唔情願
話「冇所謂啦」噉

乜嘢人會寫自己做China
係都寫Hong Kong架啦

姐係最麻煩既位係要搵個英國公民幫我簽？

攞過張填過好難咩

96年喎

你係咪放左落洗衣機洗

甩到咁

就咁用個膠拉鍊袋裝，既方便又快捷
p.s.呢個係百X牌旅行底褲個膠拉鍊袋

呢個post爆我收到未

用筆刪咗china用漢字寫英國嘛

仲拎本廢証打飛機

世柒兄仲未害夠香港人
當年睇news見到,仲俾佢搞到人生無哂希望

咩news

記得講佢好有信心教人點用bno拎eu身份居留
搞到極速冚呢個漏洞

你班英國狗

我朋友打過去都係話being processed
佢有舊果本都搞咁耐

無搵到fd填就寄撚左
望天打救

05年到期係咪要當新申請？

tvb竟然報bno

之前 renounce BN(O) 係免費?
依家好似一律要 £321

正式手續嚟㗎喎
都有得免費咩？

的確有一排BNO放棄係免費

手續唔係複雜㗎咩
起碼出份文件啦
噉都有得免？

ote]
手續唔係複雜㗎咩
起碼出份文件啦
噉都有得免？[/quote]

You can apply to give up (renounce) your British citizenship or status. If accepted you’ll get a ‘declaration of renunciation’ that you can use to show that you’re no longer British.

即係我地本身係British

我愛中國!!

見到文入面講話Bno有居歐權

世柒死雞撐飯蓋

TVB target無腦大眾
或者噉講
大多數傳媒都會放重點係標題
因為好多人都係睇咗標題就先入為主
tvb個標題用字無疑係俾人第一個印象就係：香港人用BNO有特別待遇
其他內容同聽呀嬌解釋一樣，都係冇咩用
亦係點解咁多content farm標題黨
用依啲褒BNO字眼係有一定嘅意思係入面
所以好奇怪點解會俾佢出到街

世柒連奧地利航空開直航都要打飛機

You can apply to give up (renounce) your British citizenship or status. If accepted you’ll get a ‘declaration of renunciation’ that you can use to show that you’re no longer British.

即係我地本身係British [/quote]

而家先知咩⋯⋯
BNO 個B 字 stands for 咩？

而家先知咩⋯⋯
BNO 個B 字 stands for 咩？[/quote]
BITCH

BY FD

BITCH

BY FD[/quote]
BNO
British No

睇DOC

最近續到本新bno,
如果我想改名, 換bno洗唔洗又countersign?
thanks!

15 Delivered - Signed for by : C BLACKBURN LIVERPOOL 11:47

CHECK DHL 有個咁既訊息...
有無續過既前輩知道係咪會係當地轉速遞寄過去 ?

自膠 低下原來有紀錄
難怪等左成日都仲未見到官網UPDATE個進度....嚇9得我

改過名申請續期有無特別麻煩?

即係bno上面係舊名, 我中間仲要再改一次, 即係而家係第三個名

幫屋企人整 改過名但唔洗寄副簽 我就是成功例子

睇黎有人因為支照+介紹支淘畀腐皮

不過唔爭在預埋我個腐皮啦

隻色真係好似

過關好似要除套？

正常應該要

改過名有咩要留意?

冇 一定要有正本改名契 同埋特區護照 一定要同你而家身份證個名相同

改名契點樣俾佢?

郵寄

between 再問一下已經成功續期既巴打, 如果之前有美國簽証係本特衰護照度, 有無方法轉去本BNO度?

睇完新手文
有一點唔明
副簽職業List果到 係要搵一個係英國工作既人定係香港工作既人?
因為我見佢寫 如果你係英國本土申請 就有個認可LIST

進行中

你唔直接打過電話搵美國領事館

冇COUNTERSIGN成功DISPATCHED
GOOGLE DOCS好有用

你睇多幾次

就嚟變月經 明明呢個post前面先講完
伸手扮新手

多數要再辦過啦

我識好多股票經紀保險經紀同銀行職員，但佢地全部都本身無bno得本特衰，可唔可以副署呢？

屌你老母, 睇DOC啦

唔睇DOC都睇#6留言呀

有半年數未

用個屎忽諗下都知

點會有半年...你request睇下

Dududu
答案係不能轉。

嬲爆，同屋企人講左bno去越南唔使簽證，最尾都係拎左廁所板去做簽證

BNO去越南要簽證喎
親身試完

頭盔返先 岩岩個暑假去

我驚講到1999

即係要繼續用厠所板去美國

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
不需要。如你的簽證仍有效，你可以同時使用兩本護照（舊及新）前往美國，只要簽證有效，沒有損毀，而且簽證類別適用於你主要的旅遊目的便可以。（例如： 旅客簽證，如你主要的旅遊目的是觀光。） 同時，兩本護照的姓名及其他個人資料應該要相同。你在新護照上顯示的國籍必須與具有該簽證的護照上的國籍相同。如你有效的簽證在已過期的BN(O),你必須同時使用該本已過期及新的BN(O)或者新的香港特別行政區護照。然而，如果你的有效簽證是在香港簽證身份書(HKDI) 而你的護照是從香港簽證身份書(HKDI) 改為香港特區護照，或者如果你已經更改了國籍，你將需要申請一個新的簽證。

再者，如果你在澳門旅行證上持有效簽證，並已由澳門旅行證轉為澳門特區護照，你亦需要申請一個新的簽證。

咁你又唔係無得揀：
1. 重新俾錢申請多一次簽證
2. 繼續用廁板

其實係要 15年去過

因為你兩本嘢個簽發國又唔同，個護照號碼又唔同，張簽證無得就咁過，部機認唔到

本土就一定

I can confirm that your passport application was received by the Peterborough Passport Office on the 21/09/17. Your passport application is currently going through the examination process.

Correctly completed applications are generally being processed within the timescales of the service you have applied for. This, however, is not a guaranteed service and turnaround times may exceed this during periods of peak demand.

啲官方回覆真係咩國家都咁廢

正常係non-eu

留名幫我老豆續

起碼唔係refused

啱啱申請左續期BNO, BB相年代BNO 所以係Adult First Time...

佢話要父母出世紙同結婚證明....

想問下呢啲係唔係一定要include...

呢啲野唔係咁易揾得番....

你有舊bno好少要你補

16號晚寄, 岩岩CHECK轉左dispatched

10日算快

初初仲驚緊要我補countersign
不過我老豆老母出世紙,結婚證書同過期bno咩都比哂佢
唔知關唔關事

好有畫面

好，根據你嘅畫面，我幫你重組返當時嘅情況：

隔離隊個io望到你：（心諗）屌哪星，又有支那人on99排錯

再同你條隊果個io講：你睇你條隊又有個排錯嘅柒頭喇

條隊個io又望下你：（心諗）食屎啦又博懵，你老母

到你嘅時候：（個樣好奇怪+預設台詞：Woman, please be smart okay? Your queue is over there, go there now. Next please. ）

畀左本bno佢之後：（心諗）Ops，屌你原來真係英國人...好彩冇柒到

你通過之後：（同隔離io）低9能，英國撚黎咖，差d屌9錯人

屌

Brexit has not taken place yet - it will happen by March 2019.

令我諗起嗰啲話見到本紅色passport就同你講普通話嘅支那人
一反轉就嚇到佢地冇聲出啲case

唔止大陸人排錯隊，我見過唔少俄羅斯人見邊條隊短就排。真係大開眼界。

笑左 前面真係似係咁

爺爺報夢今日收到
唔知堅定流

六星期攞到未

21號寄 今日回寄

其實巴打真係無BNO

幾號到?

你無破紀錄都會係TOP3快架啦

21號寄咁快有
我16號寄
DHL岩岩sms話30號番到香港

岩岩睇先知MISS左CALL 應該差唔多日子到

第五個星期啦仲未reject

我又未試過

次次都英文對答

lm

我入仁川佢都係同我講nei hao

反而香港個地勤同我講英文

英國出境冇immi counter, 起碼LHR係咁

我都試過兩次

英國邊到走都唔理你

中國人應該用支那護照!

中國好嘢

都話唔好本土續

續到喎

我6號寄都係12，13號dispatched
應該呢排都係咁快手

嗱，你哋以後想叫啲親朋戚友續BN(O)嘅，咁呢度就有個幾百蚊同千幾蚊嘅分別

(佢哋係嗰邊做過啲嘢而坐監唔係我要講嘅重點)

特區護照係香港人嘅護照

諷刺呢本嘢事實上代表唔到香港人啫

慘就慘在你渣呢本野出事，支那領事館會當你乞咁hea走你，就算你補領，都只係補本冇一個國家承認嘅「中國旅行証」

幫屋企人同fd整埋先

同佢地舉幾多例都無用
親中果班唔會理啦

星期一收到未

有無同屋企人報喜？

曲直難分
明明係under支那嘅特衰護照
所以先會有咁差嘅待遇
之後仲話用特衰唔係二等公民？
英國對「二等公民」仲好過支那對香港人
我睇完嘅感覺就係覺得特衰係連二等公民都不如啦（當然我唔相信支那會對一等公民好好 ）
最後仲「希望」香港人拎特衰護照？
上文不接下理嘅？

同左阿哥講, 佢同我一樣

特衰絕對唔係二等公民

係三等公民

擁有世界一流國家嘅護照係你哋嘅光榮囉好冇?

係唔係真係有需要咁認真討論佢嘅用字同認知呢？

唔明佢咩主場啫
佢要話二等公民
但佢講啲嘢係證明比支那連人地對二等公民都不如

曲黎架啦 但又怕得罪港共

諗下好啦

No chance at all just now! For those BNO passport holders want to get British Citizenship without money or skills in demand in the UK for a work permit, there are only two ways - married a British Citizen and apply for a spouse visa or join the British Armed Forces.

You can 敲 as loud as you like, but no one in the British political establishment will be interested in giving BNO passport holders either the same rights as British Citizens or a residence permit scheme.

我反而係響台中個IO同我講英文

正

係東京羽田成田都係講英文喎

反而check in個架妹同我講英文

仲未有sms話幾時到嘅

你本野dispatch左未？

星期六朝轉左dispatched啦

感恩各位先前既幫忙
DHL今日SMS左 11月頭會到

真心唔該各位認真打救我呢個孤兒仔既BROTHER
香港IS我故鄉
祝各位都續得順利
搵多D銀

咁等左咁耐唔差在啦

我想請問，佢個陣係email張form比你定寄張form比你？
除左張form仲有咩寄出黎比你？

咩form?

佢咪話佢冇你資料嘅，之後寄咗啲表叫你填？

唔係我喎

死都聽唔明 咪大家企喺度囉 玩大佢

想問下寄資料係咪寄正本會好d?
父母出世紙都要正本？ 好驚寄失
你地係咪都會寄多d額外既資料方便佢地？

我都想問
佢份form話要寄出世紙、父母出世紙、父母結婚證書
唔想寄正本

我全部都寄副本

成功左？

係,早幾日dispatched
我除左相,住址證明同埋舊bno其他全部都副本

居然畀返堆副本我

係咪已經收到

啱啱收到
place of birth居然出Kowloon

你係咪TOWN 果列填咗Kowloon, 等我下填King's Park睇下係咪出King's park 先

KWAI CHUNG FD

圖

係, 我見舊post話會轉返hong kong

舊POST 有D轉BC添

做乜第一版有三點好似墨嘅污糟野

唔識分

又回帶

透左落資料果版

唔使再問咩正本副本啦，一來doc有寫二來，無叫你可以畀副本嘅文件全部都要副正本，你畀得副本就會有被要求後補所有正本文件嘅風險，而呢個風險你承唔承擔到就係你自己決定，講明先，唔係未試過發生要補交正本呢件事。

呢條問題就黎擺得上FAQ

影黎睇下

用咩網upload圖

正本出世紙 and 結婚證書 are held in the Immigration Department. You do not have the 'original' birth or marriage certificates, you were only given a 'certify copy' by the Immigration Department. You can apply for certify copies of birth and marriage certificates from the Immigration Department.

叫fd續果陣試下寫其他野

封面呢

下個post置頂

HMPO啲職員隻手污糟

手腳唔乾淨

90%

我副本會係上面簽CPOY,自己親筆簽名,日期
真係正本而又唔會有第2D用途既,好似銀行信,住址信,就寫返正沖個英文,同樣簽親筆名,日子

查實做到足,真係唔會點留難人
因為文件往來,你方便到人,佢咪方便返你

BTW 我本野今日到左
本野超厚同好特別,正面睇落去歪歪地
睇黎英國佬真係多得我地香港佬唔少

唔想搞咁多野
我諗住寄幾十年前父母啲出世紙證書就算
啲紙又爛又梅，希望唔好叫我補交

可能呢排咁多件寄去忙死

Kwai Chung呢

今日寄咗啲文件，但寄漏咗本舊 bno
有無人知如果我直接寄返本舊 bno ，佢地會唔會識得對返我份文件
我可以點做

寫封信寫返你application number, 名果d資料
我見佢之前叫我補野都係有張number寫呢d野

除非D文件你唔想要（例如：特衰），如果唔係都唔好寄正本

我都唔想寄正本
但果啲紙幾十年咁舊，有啲字矇左影印應該影唔到
費時佢彈返轉頭要我補交

影印嗰陣校到最深色試吓先啦

「申請登記成為英國國民(海外)的手續必須於一九九七年七月一日前(1997年1月1日至6月30日出生者則限期為同年9月30日前)辦妥。」

我93年出世，本BNO俾阿媽掉左，佢唔記得帶冇幫我「申請登記成為英國國民(海外)」，係咪冇我份喇？

身份證大法

scan左先，再較大個contrast。
好多scanner應該都可以。
較好先印。

即係點

咁你又話有bno又畀佢丟左
姐係你有過passport但係唔肯定係bdtc定bno?
咁睇身份證首次簽發幾時

原來冇掉
好野可以換

記得寫kwai Chung

我想知道你個case係點？

巴打我想問你，個陣佢係點寄張form比你咖？

都好，起碼有本野

係封信面頭寫家入面比紙仔佢？唔該曬

睇doc

應該兩樣都ok

你地grandparents個d資料有冇寫足？
我parents個d出生地都唔係好肯定

我就黎成個doc del咗佢都無人知架啦，哂哂啲時間係度問問題等人答都唔睇，等得黎都睇哂啦

時間過得好快，話咁快11月了

諗返起我係舊年11月中寄出申請嘅

轉眼間我陪左大家1年了

都好喎 del咗先
一問就post 廿個link俾佢追
再問先post doc

我算有寫足因為英國比較傾向母系社會
最好撚柒老母問佢大腦記得幾多

我就一律寫哂祖父母兩邊都係廣東出生,始終難聽講句...唔係有幾多老豆老母祖父母會肯講自己出生地,同埋係咪走難黎香港,而我知道佢地名字同出生日子都係睇老豆老母結婚證書

佢地出生日子應該可以唔俾,有就最好
咁岩我好好彩....麻麻係香港釘左,身後事由家母處理有幫少少忙咁,真係好好彩有D RECORD渣手,知道出生日子,死亡日子,但我要講清楚,我係無寄到任何相關證明文件

希望對你有幫助,唔同人唔同CASE

用盡方法都係冇

太耐冇追Post
Sam哥係咩事

我個頁直頭一個都無填到
我記得佢有一欄有粒星
最後無理到照submit 得左

屌佢老母
我果陣去問米
請返呀公上黎問返晒D資料先敢去續

老一輩個d出生年份真係好難知
thanks

我之前續果陣寫年代久遠經過二戰資料遺失無可奉告，同埋比左出世紙副本就算了，最後冇事發生

差d剔左盲人突字
我見佢話要我比個photo evidence 點比佢
同埋one document showing photo identity又係咩黎

假膠

會員名同會員編號自拍

即係唔洗理？

屋企淨係有本細個嗰陣嘅passport係bdtc
有無人成功申請到bno?

睇完
無希望啦

收到本野之後去信問本野正面有d歪斜,係第度國家旅行會唔會有影響...
轉介完去官網
官網又覆個e-mail
今次咁樣:

Dear Mr,

Thank you for your enquiry.

Due to the complexity of this issue you will need to ring the passport Adviceline on 0300 222 0000.

Thank you,

Customer Service E-Mail Team

我問法係用go to bybus既說法

Dear sir/madam,

i have get my new passport on 01-Nov-2017, but the front page as the cover looks like crooked to the right, is it okay when i traveling to other country?

best regards.

查實應該無咩問題 ?
講電話我d19英文一定會穿哂煲,,,,,

呀巴打，你真係咩都可以問一餐
最重要嘅係有無印錯野

圖呢

咁無印錯
只係擔心姐

只要係水平面睇落去就好易見到係右側左
因為睇返本cut左既咩角度都係正中位

不如你成本影

驚印歪左畀人當假證？

有個蠢問題請教
影印特區護照嘅所謂有頭影到尾駛唔駛清楚影哂所有visa/入境許可/入境時蓋嘅章俾佢地?
謝謝

由頭到尾影，可以點樣唔影清楚裏面d蓋章？

因為我而家本嘢入面有好多國家啲visa/入境許可係釘入去摺起,如果係咁我同一頁要影幾次俾佢對吧

謝謝

agger cannot see shit

合理地攤開就ok啦

唉 仆街了

副署個格簽左小小出界
副署應該冇野嫁可

唔該哂

唔好意思,岩岩有D事行開左
左面係新,右面係舊
查實我係個網問兩次...只要其中一次答我 IT IS FINE 或OK 我都唔會驚驚地,打俾佢地...

唔覺有咩問題

我係搵google 都只得高登個邊見到有講過下封面印歪

如果有人問我呢我就一定會叫佢成本正本揼過英國
咁就一定冇問題

自己睇英國個邊叫你交乜咪知

我都拎一拎本嘢望一望
我個本都好似巴打咁有少少唔平行
不過如果個個都係咁即係等於冇事

Whats wrong with your new British passport? It looks okay to me.

BTW - do you know that you are a British Citizen? If you received your British Citizenship via the British Nationality Selection Scheme in the 90's, you cannot automatically pass on your British Citizenship to your children born outside of the UK.

連I have get都寫得出嘅人都做到BC
點解呢個世界咁唔公平

唔好眼紅人地啦。我識唔少人寧願用廁板都唔攞張居英權張CERT去換護照，咁又可以點。一係就靠自己移民囉，否則得閒咪諗吓生涯規劃囉。

點解要咁折磨自己

I KNOW THAT FEEL BRO
查實係搵返本野出黎之前
我放棄左自己,因為成日都被當成大中華的一份子,I MEAN 係因為咁我已經唔當自己活著,過得就過算,邊一日死左都無人會想知既人

翻屋個陣見到呢本...個一刻喊9左

大中華膠囉
香港錯在中殖初時主流都係大中華思想
就算唔想中殖
都係大中華膠
覺得自己係中國人
而唔係英國人或者香港人

封面真係影極都一pat屎咁

成本揼過去英國啦

點解呢個世界咁唔公平

You should receive your new passport within a few working days. We'll send your supporting documents separately.

英國整
好期待 今年完左個visa以後用BNO

本來就是屎，點改圖都好，都係屎

Are you planning to move to the UK?

You can also go and live in another EU country before Brexit [英國脫歐] in March 2019.

脫歐當初仲食緊花生...
呢家諗落叫做拿拿臨渣實係手先,脫歐呢d麻煩野唔諗啦,唯有見步行步,先upgrade返自己,起ma...無理由仲hi bye thank咁講英文

有啲的確係咁諗，中國人上腦，佢覺得張入籍CERT只係走難用。另外有啲話佢自己英文水皮，驚攞英國護照旅行英文對答太爛被人懷疑係假身份。我諗若果唔係呢幾年香港政治氣候咁差先有多啲人醒覺，依家大部份人仲可能好開心咁做中華膠。

不知真偽，應該可幫你地

黎緊去歐州 但中途會去埋俄羅斯玩 BNO無免簽
係咪全程用番HKSAR好啲

你入得呢個post問，我哋實係叫你申請簽證架喎

你鍾意啦

英國真係派國籍都派畀垃圾
但又真係塞到啲本地國民同政客把口

其實申請BNO都係唔想俾人當係支那人啫
不過香港人真係旅行大過天
當廁所板有得平/有免簽就狗衝用返廁所板

同旅行無關 係便宜大過天

自己條命值幾多

典型香港人貪便宜

Sam到底試左home office未

寫埋信比英女皇了

By the time they realise, it will be too late!

As a British Citizen, 脫歐 will not affect your right to live in the UK. Unless you want to move to another EU country, 脫歐 will not be an issue for you.

唯有見步行步 - if you are thinking of moving to the UK, then you need to plan ahead.

先upgrade返自己 - there is a shortage of 貨車司機 in the UK - you can think about learning how to drive 拖頭 in Hong Kong before moving to the UK.

GOD SAVE THE QUEEN

Sam肯用NS Form未？

Agger,
極度agger

未啊，其實我覺得home office有嘅野唔係同hmpo一樣咩？

除返開每年先貴得幾廿蚊
iPhone就買得起
bno就唔肯續

技術移民有無拖頭司機呢類職業

緊係唔同啦
你比錢咪幫你查囉

Her Majesty's Passport Office (HMPO) is a division of the Home Office in the United Kingdom.

Source: Wikipedia

技術移民有無拖頭司機呢類職業 - there is a way. You can joined the British
Army as a driver. You can only do this if you are a BN(O) passport holder and you will not need a visa. After 4 years of service, you will be able to apply for Indefinite Leave to Remain (ILR) [永久居留] in the UK. You can apply for British Citizenship a year after having ILR.

There is also a thread in LIHKG about joining the British Armed Forces -

佢當我first time要我比父母結婚證明同父母出世紙，我老豆老母兩樣都冇，想問有冇巴絲係類似情況？最尾點解決？

唔該哂大家

同佢講無，我只係畀到自己出世紙正本都ok左

本性難移，一個俄羅斯免簽唔少人又想做番中國人。 既然自己都擺脫唔到自己係中國人，何故又要俾多千幾換本唔用嘅護照。

同佢講無，留多句點解會無，簡單解釋即可。

查實我有諗住當英兵
修緊身好辛苦

呀！！！！！！！仆街啦！！！
唔記得放自己張出世紙入去

老豆老母個d咩都擺晒... 係擺漏自己張出世紙

You can download the British Army fitness app. Please see link below for details -

One more thing - there is an age limit on joining the British Army.

一年先果一百幾十蚊都慳，唔去最慳

等佢提你再後補

係咪9成要後補返

請問如果改左名 要寄改名契比佢既話可唔可以寄副本

睇做你case嘅職員而定。佢認為要睇你無畀佢就會問你拎，佢認為唔使睇咁佢就唔會理。

講咗好多次啦，官方無要求可以畀副本嘅文件你就要畀正本，你揀唔畀或者揀副本HMPO 都有權叫你再交返正本，你唔趕時間又唔怕要專登寄多次正本嘅風險咁你可以照寄副本但如果你趕住用護照嘅我就唔建議你搞咁多嘢啦。

赴俄旅遊變中國人 起因PO網炫耀有對岸護照

共享中國人的榮耀

幾好

一次參崴百六蚊
佢點會變人球丫，放心，有強大嘅天朝接佢坐洗頭艇回朝。 喂，仲有邊個想要中國籍呀，我倒貼，貼夠三百六！

唔止好啲，係好好多，你睇你啲同胞一團40人係巴黎俾人強搶就知同胞幾富貴。被人搶完強國大使館幾着緊出嚟關注，強國做你後盾，你去俄羅斯全無後顧之憂。 SAR護照，富貴象徵

BNO 都無免簽，完全無用啦，你續嚟做乜？

＃戴返頭盔先，曲線要講明

香港係咪整唔到俄國VISA
為何明明近乎常識的事都有人成日問問問

中共一定要嚴懲香港人，Post bno上網炫耀者一律DQ其中國藉

攪到想用BNO經乜春過夫拉迪沃斯托克

DQ中國籍唔緊要
最緊要真係當係外國人
唔好要搞我時就話黃皮膚黑眼睛就係中國人

佢係咪寄信畀你，信入面有張form要你重新填過？

如果係，可以影黎睇佢寫咩，同影張form睇睇嗎？謝謝

我都想DQ中國籍，個DQ可否backdate 1997年6月，等我拎唔到BNO都拎本BOC

唔係整唔整到嘅問題，係邏輯思維嘅問題。

如果貪平的話，一本廁板已經攪掂，歐洲、俄羅斯免簽，完全毋須簽證費。我有唔少朋友係用廁板，話到明係貪佢夠平，佢地清楚明白自己要求啲乜，與人無尤。但呢度唔少人，花咗千幾蚊換咗本護照但因為目的地簽證費貴又唔用，咁咪即係嘥咗千幾蚊去買返強國領事保護，4舊有找嘅強國服務要用千幾蚊去買，究竟係咩邏輯？

睇下可唔可以人道理由俾德國收留吧

以前聽朋友講過, 佢續個BNO要彩色影印身份證, 但書局唔肯同佢影, 屌撚哂鬼.

唔去快圖美？

根本大部份都照影, 佢自己黑閪去中一間有原則唔憂做嘅. 笑料

普通影印鋪都有啦

隔離post有用家做左，仲自爆埋驚dq唔到

有無LINK？

我都想DQ中國籍

拎得嗰本嘢都已經默應左自己係支那人啦

岩岩去左轉福岡

今次全程都唔駛show hkid card

申請緊挪威residence permit
佢要我填Your citizenship at birth同Current citizenship(s)
咁我可唔可以填UK?
因為填citizenship係UK passport個選項先有UK揀
但BNO唔係UK citizenship

same

如果2019月bc轉藍皮，bno會唔會跟

無可能會唔跟

另類平權

俾人以為係CNO

Nationality唔同Citizenship。叫你填citizenship就乖乖地填返China算喇

好過當你中國護照

但我鐘意紅色多D

美國讀書 嚟緊會去歐洲玩 想帶本BNO去開光
問題嚟喇 個學生visa喺本特衰度
咁我係買multi city嘅來回機票嘅 因為返美國入境我會用到特衰個visa 咁我買完就應該要填特衰個passport number

上網有睇過啲人教點樣用2本passport出入境
其實原則就係出入境同一個國家要用同一本passport
所以想問清楚咁樣行唔行得通

美國機場counter check in: 用BNO? (啲人話airline ground staff主要係check你使唔使visa去目的地，但我機票唔係跟BNO passport number咁應該出唔到機票 要照俾特衰)
美國出境: show特衰 (美國機場出境唔使過海關唔使吸印，佢會嘟張機票對資料，而且啲人就話IO只係會check你係唔係合法居留)
英國入境: 用BNO入境 (唔sure得唔得，因為機票係跟特衰passport number 英國聽講好嚴)
英國出境: BNO出 (如果BNO入到咁就冇問題)
英國stay一陣後我會入申根區: BNO入 (呢程我應該只要買機票嘅時候用BNO passport number就得？)
申根區走嘅時候喺機場check in: show特衰 (返美國要visa 加上機票係跟特衰 咁呢個應該冇問題)
申根區出境: BNO入得就係BNO出啦 (又係同一個問題，機票係跟特衰，IO比唔比呢?)
返美國入境: 用特衰 (呢度就驚美國IO會質疑我點解冇出發地嘅出境印，美國好撚on9加上侵侵對出入境美國又嚴上加嚴)

我知好長 但真心想知
唔該晒巴絲

#曲
Nationality唔同Citizenship。叫你填citizenship就乖乖地用番特衰算喇

差唔多到十二月，又係「申請」護照嘅高峰期

岩岩德國讀書+intern完番黎 bno係歐洲真係好用好多

願聞其詳

等睇故

其實除左英國同香港 我個大部份地方既人都唔識分bno同bc
進出德國 荷蘭果啲行EU條隊呢啲我唔講啦
見人地排成粒中 我5分中唔洗搞掂 過完望番轉頭果種feel
買月票果啲要每2個月交過份新form 佢見你係bno就直接會當你係英撚 份form直接過
但識香港人用特哀又比人左check右check 最後改埋佢做Chinese
開銀行戶口 佢地唔會分你bno定乜 國籍果啲直接會落GB
我唔知Chinese既話會唔會煩啲 但我開戶口 落籍等等用GB 佢就真係望2望就搞掂
如果你唔係本地人 好多地方去玩 買飛搭車都會check你passport 尤其你係黃種人
但佢見你係用bno 各種手續就快好多 又唔黑你面
但用強國野 咁佢地就一定拖慢黎做 又黑鳩你面
德國係咁 唔中意你就唔中意你 show哂出黎
學校申請同搵intern又係 你用bno 佢地唔會問呢問路(當然你寫application form就自己醒目寫留HK啦 到時出文件出cert有問題就搵黎搞）
但你用特衰 佢第一句一定問你居留問題 visa等等
諗到再講

其實里斯本條約本身係話只要係果個國家既國籍就係當eu
成個eu海外國民得英國、荷蘭、法國
老老實實EU國家就唔會好似英國咁撚仆街一個國家分六種國民分類
你估EU真係唔撚識分BNO同BC咩
而家d護照有biometric
學陶傑話齋有d野唔洗一定要畫公仔畫出腸

我本bno都玩到無晒空位，返到香港都要renew
以我去歐洲出入境經驗
當bno係EU，無印直行直過有
法國、西班牙、葡萄牙、斯洛文尼亞、匈牙利、波蘭、羅馬尼亞、保加利亞、意大利

最記得一次由突尼斯坐船去意大利
用特衰入境個關員研究左一陣
我同佢講我仲有本英國既
佢張本特衰一野飛返比我
攞住本bno望左兩秒就比我入境
仲屌9我有英國就一早攞出黎咪side9 him時間

UK又好、HK又好，你交表佢一定要求你提供護照，佢地會識處理架啦。幾年前我都申請居留證，填完一大輪張居留證印咗CHINA。若果佢當咗你係EU CITIZEN就最好不過啦，否則居留證上國籍通常會出CHINA。

就算用 BNO，張居留證上的國籍都出 CHINA ?

其實你嘅問題係咩？ 你決心唔想用廁板的話，係咪應該諗吓點樣重新申請美簽落BNO？ 你唔想再簽的話，你一直用廁板都得㗎，反正去歐洲都唔駛簽證。 不過都係果句啦，既然你可以接受自己係美國長期做廁板人，係歐洲都一樣可以，做乜走去嘥錢換本你都唔用嘅BNO？

開銀行戶口，尤其網上戶口一定係。攞任何廁板護照只可以開基本戶口，但唔俾網上銀行服務，目的就係怕人利用網上戶口洗黑錢。

三百幾蚊既下等貨點可以同來路貨比較。 全世界都知「國貨」品質係粗劣㗎啦，被人白眼唔出奇。

係呀，但出生地就印「大英香港」

bno出CHN好唔合理

日本一定識分

又學到野

唔知係咪某啲歐洲國家先係咁出

你呢張係邊個地方出?

我就係煩緊如果用bno申請應該填咩
因為佢淨係要填citizenship 冇nationality
我去問領事館 條友又話bno係旅遊證件唔係國籍

之前聽有個台灣人又係係芬蘭到整居留權出中國籍
之後佢叫佢改返，搞完一大輪之後變咗無國籍

原來係冰島

算吧啦領事館
uk一定要citizen嘅話
有香港就香港先
得返中國就中國
之後再email
畀個bno同身份證佢
話得依本passport
同佢講出錯咗噉
（如果我做嘅話）

香港同台灣情況不同，台灣當局堅稱自己是中國，中華民國，又沒正式邦交，所以去到其他國家被中國人。台灣解決方案是修改憲法，改國號台灣民國

Really? 倫敦落機入境英國揸BNO直接排EU/UK line?

大量朋友試過bno排eu隊 比人捉番去other passport隊重新排過

若果我地無英國公民權、唔係英國公民，咁我地應該都唔係中國公民，既無中國選舉權、又無居留權、廁板又入唔到大陸，邊度係公民。
惟有填香港

啱啱Norwegian Immigration 覆左我
"Yes, you should fill in that you are a UK citizen in the application form, but please note that you aren’t considered a UK national by the European Union. This means that you have to apply for a permit."

即係話你無論填英、中、香港，結果都一樣。

我主要係因為我冇申請過特衰護照
同埋唔想見到張證有Chinese

以佢地嘅邏輯，你應該首先都係中國人。唔係潑你冷水，張證我估都係寫China居多。我留名睇結果。

有申請過都唔好講啦
雙重國籍嘅話佢冇權逼你用咩國籍身份
我本特衰仲係到，但我一率話自己冇咗本嘢
話如果填我做Chinese，會冇嘢證明到我國籍
如果佢要居留權證明，我無奈都要畀身份證佢，不過國籍寫Chinese嘅話我一定同佢講係錯，因為我冇嘢證明到我係中國籍，會令我有trouble之類

呢個合理

佢可以要求BN(O)人接受入境管制，但係嗰條隊叫得 UK/EU passport但叫BN(O)人排other passport就一定唔係合理。

呢個答法係歐盟嘅標準答案，BN(O)係歐盟嘅身份就係

BRITISH CITIZENS WHO ARE NOT NATIONALS OF THE UNITED KINGDOM OF GREAT BRITAIN AND NORTHERN IRELAND FOR THE PURPOSES OF COMMUNITY LAW

。至於點解會出CHN，以前嘅巴打回報話佢哋嘅系統無GBR GBN揀

其實可以直接問ho 攞個official answer,不過如果個io叫你排返other passports應該無乜人會同佢argue

我都講過好多次，我唔係叫你哋同IO嘈，一個subject to immigration control 嘅人係佢哋面前嘈你唔會有任何着數，但你問我一個BN(O)人排係一條叫UK/EU passports嘅隊啱定錯，我係會毫不猶豫答你呢個一定係正確。

純分析，你一年入英國境幾多次，有幾多次排UK之後無俾人叫走？
小弟一年三四次入境，我一來唔夠薑 排UK,二來如果佢叫我再排過other passports我未又要等到hihi.
仲有，我又想知道如果我老婆係BC咁一齊入境係未一定可以排UK?我地次次都前後腳

對，係LHR T2落機直接同老母排人手UK/EU line. (其實e-passport gate仲多人排) 個io 一開始有d好奇，但之後照做冇俾說話我地聽。

如果配偶/直繫親屬係EU/ UK passport holders係可以一齊排UK,因為英國入境可以一個family用一個counter 而不用逐個逐個黎check

Brexit 之後可能有啦

其實好睇人，IO有discretion係手。我都試過希斯路入排EU／UK隊，係得嘅，問咗我留幾多日，跟住蓋印。坐BA26晨早到又無乜人排隊就試吓。

其實好簡單
英國知道自己d passport點分
BC同BNO係分得出
去UK同愛爾蘭咪跟返non eu lor
其他歐盟國家就排eu

嗱，純分析就係咁分嘅，

1. BNO算唔算UK passports?
2. 如果BNO算係UK passports 嘅排係UK/EU passports 點解會有問題？點解唔係趕你哋走嘅人錯？
3. 我強調唔係話排UK/ EU passports 係想博佢唔stamp，佢大可以見到BNO BOC BOTC BS BPP時照做出入境管制。
4. 如果BNO唔算係UK PASSPORT 咁係佢哋眼中乜嘢叫Uk passports 又係乜嘢？而呢個分法是否合理？

如果佢嘅分法實質上係分受出入境管制同不受出入境管制的話，咁呢個分法係合理嘅，但個名咁寫就係有問題。

5. 我一年去過幾多次英國係唔會改變上述問題正確與否，如果我答你我每次入去排UK/EU passports 都被人趕嘅，係代表BNO唔係UK PASSPORT定係條隊嘅名有問題？

本土唔係 LHR 嘅話大把 IO 未見過 BNO

一係佢條隊寫明EU/ UK (with right of abode) passports 咪可以明正言順趕走其他冇英國居留權嘅U.K. Passport holder, 當然我唔想佢改

客觀事實BNO係UK passport其中一種，若果UK passport只解作BC passport的話，指示牌大可以只用EU／EEA／CH，就如係其他EU／神根公約國見到嘅指示牌一樣，BNO、BOC、BPP、BS、BOTC全部排除在外，否則「UK」兩字變得多餘。始終係老掉牙嘅問題， 係英國，只看指示牌BNO人係應該可以排EU隊，在歐盟則相反，但結果係BNO人普遍係歐盟可以排EU。字面上跟實際執行可以好大差別。個人認為係呢啲正是作為政客，龍門又係任搬嘅把戲。雖然英國未致於強國咁失信於國際，講一套做一套，但我覺得「BNO身份：終身有效」呢個講法，字面上係終身有效，但英國政府可以在執行上玩花臣，通過行政手段去阻隢申請人獲得有一個有效嘅身份。就以十幾年無續護照嘅申請人為例，申請人須要通過副署、額外祖父母輩個人資料或其他個人資料去佐證申請人嘅真確性，暫時未聽過申請廁板要求副署或直系親屬嘅個人資料。英國政府無話唔批護照俾你，不過係要當事人自己用具體行動證明自己有此身份先會俾護照你，有點綿裡針嘅感覺。

講開又講，世界上有幾多個國家會發出「有國籍但無公民權」？我指係NATIONAL PASSPORT，唔計果堆難民TRAVEL DOCUMENT或者無國籍ALIEN PASSPORT。 我諗到嘅只有大陸（特衰廁板有國籍但無公民權，甚至持國籍護照都無入境權）、英國（BNO、BOC、BS、BPP、BOTC有國籍但無完整公民權）、台灣（無身份字號嘅國籍護照，不自動享有居留台灣嘅權利）。

之前有篇文咪咁講嘅：

這是一本由英國發出的旅行証件，但這並非一本英國護照。」（”This is a UK-issued travel document, but this is not a UK Passport.”)

Well, the EU classes BN(O) as a passport -

(Document Category : A - Passport)

A travel document issued by the British government looks like this -

(Document Category : J - Travel documents issued to non-nationals)

BNO係英國國籍, BNO護照係英國護照呢樣嘢我今日竟然又要再重新講一次？呢個係不容否認嘅事實今日我又要再講呀？我係唔係要隔幾個post之後又要再重新post過一大堆法例出黎重新教過

睇少呢個post幾次就會又有人鳩噏

講明先，我打擊謠言不遺餘力，如果連最簡單BNO嘅法源，中英聯合聲明英方備忘錄、1985年香港法案、1986年香港（英國國籍）法令你都無睇過嘅，咁仲有乜嘢好講啫？

你無時間嘅最低限度睇下英國政府嘅網站，最籠統最無爭議性嘅嘢都寫哂出黎，你哋連最基本你哋有啲乜權利，你係乜身份都唔識，難怪被英國佬玩到氹氹轉

最低能嘅係你哋能夠有批判思維去判斷中國政府、 香港政府同香港公務員嘅政策同行為嘅同時，你哋竟然對憑幾個英國公務員講嘅嘢不加思索照單全收，請問平時你哋對中國政府、香港政府同公務員嘅批判思維去咗邊？

又有駡戰

呢樣真
拎得護照最低限度要了解自己有咩權利 自己身份係乜野

好多普遍迷思
話bno只係旅遊證件
Bno唔係英國護照
源自對bno身份唔了解

係度作個簡短解釋
首先要分返開個概念國藉與護照
Bno同bno護照

Bno 全名係british nation overseas
Bno係一個國民身份 係國藉
你係因為有bno國藉 所以可以申講bno護照
你清楚呢點 就唔會問bno入人地起 國藉應該寫咩
Bno就係你國藉或者british
而唔係hongkong or chinese

英國國藉中 有多種唔同分類
其中包括british citizen（bc)同bno
Bc 代表係英國本土住嘅英國人
點解eu line bno人唔排得
係因為條line只係開放畀bc同其條eu國藉
Bno唔屬於eu同bc
但係有case係其他eu國家又排得eu line
係因為佢地部份唔了解 搞錯咗 原則上係唔排得eu
所以人地叫係排就低調啲 叫你去non eu就乖乖地去
又或者係有啲國家 本身唔諗同英國分咁多國藉
所以當你係eu搞埋。

我都贊成有膽量嘅人堅持返排uk隊
俾人點去other passport最多同佢講this is a uk passport, i am sure you are wrong.

可能我本身係個麻煩人，我唔覺得拎住uk passport點解唔可以跟返佢寫咩就排咩，我可以好肯定啲io都唔係個個知點做（有冇stamp同排咩隊都試過），最起碼我係有跟你字面寫咩而做咩我就唔會錯，錯嘅只係你show出嚟嘅instructions 錯，批我入嘅係個io，個io拒絕同我做入境手續都話啫，排隊時個「左指右指」嘅職員指去邊，我覺得我唔須要跟

當然我相信現實好多人都係聽到人講咩就做咩，好正常，人係驚「有權力」嘅人，但我只係想大家堅持啲，凸顯返個問題幾無稽

DQ 自己國籍，再攞BOC 係已經講過唔可能

冇申請廁所板，我非常敬重

有幾難？

細個去旅行，老母幫你申請廁板，有幾易?

當你要去d 廁板免簽，而bno要簽，你就會開始嫌麻煩，開始嫌貴。

支持一年一度的Poppy Day，為香港退伍軍人籌款。

Donations

If you wish to make a donation, at any time, please download Poppy Appeal Letter 2017 and make a cheque payable to "The Royal British Legion" and send to us at:

The Royal British Legion, GPO Box 4747. Hong Kong

For any enquiries please call 2544 6270 or email rblhk@netvigator.com

唔通要同日本護照、德國護照噉比較咩
係唔會拎特衰就唔會諗申請就已經夠

申請嘅巴打請先睇doc再問
其他觀點方面
可以另文研究啦
因為範圍實在太大喇。

其實目前係咪真係無辦法平權或者行前一步

唯有寄信去彭定康，佢之前咪話會做野

英國啲商家、後生想留歐，留single market，政府都冇做咩
bno要平權應該真係要出好大嘅力先推得郁

寫埋比女王啦，一式三份比埋彭公同保守黨人權委員會
寫比女王陞下由她下旨轉達比首相，好過直接去信唐寧街十號，最好寫下英國公民被拒入境，割地兩檢，一國兩制失效，洗䐉奴化教育，三權分立變三權合作，雜種話有全面管治權，咁英國監督是否有效等等。唔好只寫BNO平權，要突顯番英國監督香港民主進程高度自治的道義責任，依加要同中東假難民鬥慘，英國個左膠政府先會理你

彭公老了，除非佢好似邱吉爾咁出來選保守黨黨魁問鼎相位，否則佢可以做嘅嘢其實比想像中少，不過寫比佢都好嘅，等佢知道香港人仍然記惦他

至於保守黨人權委員會，則是由被拒入境條友搞，寫比佢當提供彈藥啦

BNO平權最大阻力是共狗，老屈大家有中國藉

同寫埋689UGL單嘢，等林議員報案+女王下旨轉達，上下聯手迫政府查呀689，同埋佢疑似有居英權，但又列席人大，是不是共產黨員，是不是叛國

多謝巴打個doc
26號寄，有副簽不過唔係佢個職業list,，出世紙同老母結婚証書都係影印本
2嘅收到，10號dispatch，今日收到本剪角

今日收到英國寄過嚟嘅文件 但係入邊剩係得一張正本嘅電費單 跟住我入返個網check返status仲係declaration form received 究竟依家係咩情況
利申舊嗰本唔見咗交左LS01

問英國先知

等聽日收件

情況就似係佢哋唔記得轉 status , 有無收過dhl sms?

有收到DHL 嘅SMS 但係我係同朋友一齊寄過去 而佢又收到email叫佢補資料 但係如果要兩個都整好先送過嚟又冇理由淨係比返d正本我

咁等埋第二份速遞啦

你朋友同你嘅申請一齊寄都好，去到就會各走各路，唔會等埋。

唔該晒師兄先 因為我仲未收到第二個DHL email 又吾轉status 搞到我以為有啲咩特別情況

唔好意思都要講
吾你老母

唔知大家最近有無留意有英國人帶左止痛藥去埃及比人捉左
埃及法庭有可能判佢死刑
希望英國領事館可以幫到佢

有朋友on 99咁以前取消左bno,咁有冇可能申請返？？

純粹確認你朋友所指嘅「取消」嘅定義，請問佢係點樣「取消」？

搵香港入境事務處剪咗角

之前BNO有個免費注銷既campaign,佢填左from取消左本Passport

當年佢咁有決心付諸行動
咁點解而家又要bno先

當年佢on9仔

依家又話想做真香港人

咪照申請囉，博一鋪都係1000遮..

之但係我又從來都冇聽過有呢樣野話可以免費 renounce

ps.我都想有免費renounce中國國籍

幾年前係可以

搵到wiki有寫取消左冇得拎返
唔知堅唔堅

唔使哂錢試啦，經正常途徑放棄BN(O)係不存在任何方法拎得返BN(O)。

A person who renounces British Overseas citizenship, British subject or British National (Overseas) status cannot later resume that citizenship or status.

btw 幾年前的確係有一段唔短嘅時間放棄BN(O) 係唔需要畀任何費用。

乜鬼campaign 嚟

引人中伏campaign

由97到前幾年放棄bno都唔洗錢
方便班大中華膠脫英投中

屌係神根區走佢死都唔肯比個印我 佢話oh you are an EU citizen I cant chop your passport

求仁得仁

恭喜佢，成為真正的中國人

想知你個fd 當時點諗

點解會想退

中大伏

唔好咁啦，我真係好欣賞佢架，起碼佢係身體力行用行動來證明自己真的很愛國，高尚過班保蝗黨好多倍

佢知道咗未？

佢話老母叫 on9仔

咁就真係抵啦

愉悅
人云亦云呀嗱

請問大家
我本bno2014年續，但而家damage左
如果換過本仲洗唔洗再副簽？
如果得的話護照簽名可唔可以改埋

唔該哂

朋友，你太on9，但我講出口怕你難承受

不在乎天長地久，只在乎曾經擁有

Damaged passport replacement 副署係走唔甩

日日都係 Declaration form received, being processed

咁大鑊
個人資料果頁冇DAMAGE都要?

唔信可以申請一次

你咪試下唔簽副署寄咗先囉，唔簽最多都係叫你後補

畀啲耐性啦

去溝件渣BC嘅肥中女算，前日玩 skout 識到，呢次有望做英國公民。

通常都係廢老指使先會咁做

人地老母都唔知幾開心

如果係廁板，曾經擁有都係種痛

唔知佢老母有無Keep住本BNO/BC呢？

除咗麥基呢D想代表香港踢
濕鳩足總又唔俾有雙重國藉要取消英藉之外
真係未聽過有人會放棄英藉

大口狗 妹仔娥

唔係足總啦，根據中國國籍法同中國全國人大常委會有關中國國籍法係香港實施嘅決議案，外國人要入籍中國，要放棄原有國籍先可以做，所以點解有巴打放棄中國籍嘅時候被入境處啲膊頭有花警告將來要拎返中國籍就要放棄外國國籍，就係咁解。

又去返接龍推POST時間

呢個政府 唔使接好耐
好快又爆post架喇

[英國本土申請]
我想問呢我人在英國 但過嚟冇耐 冇識過2年嘅人
香港有人可以幫我副簽 但我見本土申請嘅話副署人要喺英國
應該暑假先會再返香港 我係咪要等到返去先可以申請？可唔可以照搵香港朋友簽？
（喺英國有一個揸BC香港朋友 早一兩年做過專業人士行業 但宜家讀緊pg 應該都唔得？）

寫信同HMPO講可能得

仲以為差不多聖誕，實有新人續定護照去旅行

好快會有

你意思係香港個friend？
即係我最好send email問HMPO先，如果佢話okay先去馬？定交application時利申

過農曆年就得，聖誕趕唔切啦卦

轉咗 dispatched 幾日都無收過 sms

咁怪..

我追post都見到有人話唔好本土續 但點解嘅？

副簽要求高啲同埋執得嚴好多 (除非你係真續期唔使副簽)
同埋你本土續寄去個 office 通常都唔係做熟晒 BNO 嘅 Liverpool office

朋友本土續冇副簽都冇問題

巴打等左幾耐?

佢9月尾寄 岩岩上星期四收到新果本 冇副署 bb相 成功
我本土有副署bb相 個半星期收到 但串錯hong kong 佢寄番比佢再印過本 一個星期收番本岩既

咁好 你朋友冇理副署果part直接寄？定佢填話still recognisable?

冇理副署果part
我同佢都叫好順利 所以覺得本土續仲快靚正過香港續

thanks巴打
等我喺英國期間搞掂佢

有最新BNO數字

今年跌返咁多

頭十年原來都係得五十萬人有BNO，依家第二個十年都唔足廿萬。第三個十年應該唔超過十萬。

今年無洗頭艇，香港人不嬲都係見風轉舵，慳咗舊錢用嚟買吓名牌、買靚衫、食返餐。

我零8年續 個年真係勁貴 好似成二千蚊

依家都好貴, 要千幾蚊

特衰就唔同啦, 幾百蚊就有

香港人真係終極菠蘿雞

要成本嘅嘢 點會做
笑返你轉頭 用貴嘢

我果時無sms直接收到

條link入唔到

01年咩事有咁多續

第一批成人BNO夠期

如果你擁有雙重國籍,你的非英國護照的彩色
影印本,例如：你的香港特別行政區護照

如果我唔影印, 成本特衰寄埋過去都得嫁可

睇doc 啦屌你老母

咁惡架 睇晒啦 淆底問多野啫
你係型嘅

如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

#1所需文件都有寫啦
真係想續就用心睇吓喇

睇左第一頁就叫睇左啦

我記得我填電話只係填咗8個位，無+852，佢唔會因為咁就唔識send呀？！

唉
仲少咗人續添

上年年頭大大單洗頭艇先叫多返少少人續

最細的BNO holder已經20歲，有心要續的一早續左啦

香港人慳得就慳，根本就覺得俾人當支那人都冇所謂

過左期十七年上個星期先再申請續 (Adult First Time)
文件正副本跟足哂 (除左無副簽)
希望順利

你仲撚型啦
睇撚完doc 上面寫得清清楚楚都要問
成碌柒咁

啲怕麻煩嘅真係好撚鳩
佢地唔係唔想續
係怕麻煩
覺得冇所謂
未見過棺材真係唔流眼淚
如果當年特衰唔係靠賤價（其實擺明賤價，主流嘅passport都千幾蚊㗎啦），依家可能仲有人一直用bno

不小人同時有美澳紐加國藉，他們沒有續BNO的必要性

20萬人，佔總合資格申請人數即340萬人6%，真係好少數。

就算唔少人有其他國籍或部份申請人已去世都無可能有94%無有效BNO。可想而知強國嘅洗腦式推銷非常湊效，試問吓你嘅屋企人、朋友幾多人有有效BNO，幾多人有其他國籍，有幾多人只用緊廁板，大約計吓比例就發覺條數又好啱。

啲人唔申請仲好啦，英國政府應該參照過往廿年記錄去決定有幾多人可以由BNO轉做BC。

同過4個friend 去旅行
得我一個拎BNO

唉。。 今日收到個邊email 有小小唔明 求幫手

Your application for a renewal passport is being reviewed.

Your passport , which accompanied your replacement application, has been scrutinised. It would appear that significant damage has been caused to your passport – the biopage containing your photograph and details has been removed from the passport which cannot be regarded as incidental or minor damage.

Before any new passport facility is afforded you a full written (and signed) explanation will be needed from yourself stating how the damage occurred. I must remind you that passports remain the property of Her Majesty’s Government and it is your responsibility to ensure the passport is kept in a safe and secure location at all times.

I must inform you that damaging a passport is a criminal offence, and although at this time no further action will be taken, please ensure the safety of any new document issued as a further offence may render granting passport facilities more difficult next time.

I draw your attention to Paragraph 6 in your passport that reads: “Caution, this passport remains the property of Her Majesty’s Government in the United Kingdom and may be withdrawn at any time. It should not be tampered with or passed to any unauthorised person. Any case of loss or destruction should be immediately reported to the local police and the nearest British Passport Issuing Authority. Only after exhaustive enquiries and further document/details can a replacement be issued in such circumstances”.

想問係咪要覆一篇詳細解釋比佢地聽本BNO點解得返最尾一頁 我已經貼住左張紙仔話屋企人唔知做乜9野剪淨張相個頁
好驚申請唔到呀

邊忽唔明 照你寫似係明晒喎

Criminal offense 係指刑事

人家唔要紙仔，要一個正式書面回覆。仲提醒你護照係英國政府嘅財產，破壞涉及刑事成份。話埋俾你屋企人知。

我聽過有人因為拎香港廁板而畀香港「特區」政府cancel左本bno，繼而誤以為係cancel左而剪走曬「多餘」部分，咁樣解釋比英國聽係咪一個合理講法？

上幾代香港人果種
"本野睇黎都冇用,但係有張相WO,不如剪返張相黎留念"
既諗法真係好ON9
D有紀念價值既野係都唔想留全屍覺得阻訂
但又要留返一兩頁

我就唔知你有無睇哂呢個post第一頁嘅資料跟住做啦，明明就講好咗爛護照要解釋，位置就係additional information ，教埋你哋交埋錢先知自己填漏或填錯時要寫信講返，咁都收得封言辭咁嚴厲嘅信，你話你哋係唔係攞苦黎申

叫你哋睇又多多聲氣，出事就喊苦喊忽

無架啦，依家信你就寫硬嘅，事就應該無乜嘅，你呢篇嘢唔係第一次見

收呢封email嘅人嘅共通點都係得返頁個人資料頁，上次好似有個巴打都係咁

屌~你地班仆街呀
叫你睇doc又唔睇,睇完又唔信仲走去望CCheap偏方,
睇完毒藥知道照跟會仆街就厚曬面皮黎r,
結果被人噠返個"睇doc啦柒頭"又唔忿氣係度呀吱呀咗

知道份doc有幾堅就得啦
準申請人真係唔好懶ok

我覺得佢就算喺 additional information 寫咗都好，HMPO 都應該一樣會照寄信

要連登仔寫信，仲要係英文，慘過做苦力

佢條問題有睇頭post嘅話就已經有答案，連doc都唔使撳

千幾蚊嘅護照都可以求求其其嗰班真係無藥醫，不如拎去馬會做善事好過

大中華餘毒影響甚大，係續領的障礙，老一輩認為英國是外人，既然你不是英國人用甚麼英國護照 續黎做乜啊，幾十歲人仲去得邊
另外有一樣野我好好奇，就是續領BNO的人士的年齡層，以幾多歲為主

最好得返幾千人有bno, 望英國有日發花癲大發慈悲轉哂做bc

唔止老一輩，後生一輩唔識英文，見到英文慘過見鬼，要佢申請用英文，有唔少人寧願用廁板。我估續領年齡層最多係三十歲、四十歲，當時呢班人接受英式教育最深而比較少陣膠味同埋佢地係最有機會、能力離開香港。二十歲最後生一批比較少數，一來出生率低，人口少，大中華膠父母又無幫仔女攞護照，或者父母可能已經有其他國籍惠及子女傳承；二來後生一輩英文真係好差，大家有眼見正苦攪中中、母語教學攪到呢班後生啲英文程度慘不忍睹，社會環境無機會俾佢地練習英文，加上英治時代佢地仲係BB，佢地基本上對英國統治完全無情意結，感覺上完全陌生。

點解你的成句嘢嘅通順性可以咁低嘅？

睇返中國人認同感調查
我諗重疊位都係啱啱夠秤有bno嗰一代
呀媽呀爸級嗰啲已經係40歲以上
大概20-40左右

唔好唔記得認同香港人最高嘅年齡層都係18-24
依個post都成日有啲睇落好細個嘅人問啲無聊問題

而家都好少用筆寫字了
唔知HMPO比唔比用電腦打字呢

冇人唔畀你print信，最緊要係印出嚟之後你用筆喺下款簽名

冇睇名，當我冇講過

有睇亦都有係到問過
以為個additional info係痴係個BNO到
我呢家要寫封信比佢地？ email定信件
同埋可以點樣詳細解釋

full written (and signed) explanation - 人家寫得要你簽名，措辭咁嚴厲，你係咪應該諗吓正式寫封信解釋呢？ 呢啲中五、中六考試試題唔好話唔識寫。

[/quote]
同埋可以點樣詳細解釋[/quote]

你唔識寫咪錄影，用你本廁板示範一次案發經過，隨信夾附USB一隻等HMPO慢慢去理解吓你屋企人嘅諗法。

但係唔可以排除三、四十歲英文程度較好，根本唔需要嚟呢度參考DOC都已經識得續領申請。 我覺得有唔少廿歲嘅仍然蒙在鼓裡，以為自己出世屋企人無幫佢攞BNO。 若果分年齡層比較，我估：

20-29 ： 1.5%
30-39 ： 2.5%
＞40 ： 2%

同埋可以點樣詳細解釋[/quote]

你唔識寫咪錄影，用你本廁板示範一次案發經過，隨信夾附USB一隻等HMPO慢慢去理解吓你屋企人嘅諗法。 [/quote]
今集嘅星期日檔案講述嘅，係點解我本BNO會爛成咁...

Cathay online check-in, document nationality 揀咗BNO, 但country of issuance 佢唔俾我揀GBR. 佢話2個"not the same", 咁應該點揀?

去機場整啦

黐線...9號寄空郵掛號, 23號一次過收齊兩份.
仲快過續特衰...英國人的效率

不嬲都快

呢張乜撚嘢嚟呀？好撚難搣囉！

小心搣

大大力小心搣

唔係就當damage換過本

仲有一次試既機會

落豉油或者白醋會易搣啲

嘩 你
用風筒

用牙籤剷起個角都得

拎簽左証既bno入越南個入境仔同另一個入境仔唔知講乜 聽到佢講overseas

未見過?

刨完post 加左英文名係本身個名後面
而家佢send email黎話：

If you wish to use the new name xxxxx then you will have to change all of your Hong Kong documents to match.
If you wish to continue without this name then I can proceed with the application.

唉 why me
加個名都唔得

bb相, 要副簽但冇理佢

dispatched

Bno要連身份證用，要同名好正常喎

之前問左巴打 加名係可以但成個改哂係唔得
同埋我已經搵左人副簽

其實冇咩啫
佢冇話唔畀
只係提醒你啲嘢要跟返個名啫
因為個名唔同嘅，基本上唔可以證明到啲文件嘅人係你本人

極端啲，你拎Chan tai man peter個身份證嚟做chan tai man john個bno都得啦
所以最基本起碼要個身份證都有你要改嗰個名

唔係卦？咁撚流？

屌那媽用指甲撩撚咗5分鐘先撩得起，以為揭開會有英女皇個樣定我自己個樣，定係啲刮刮卡中獎換BC，原來得個 EMERGENCIES ，把你個撚！

揭開見唔到 EMERGENCIES 先係中奬喎

我用指甲鉗夾住一抆就甩咩事都無

我仲係唔明點解要搵張嘢貼住個 emergencies？

果個係rfid tag黎係方便佢地check印好未

刮刮咭中bc

人地都講都咁白
你咪繼續堅持要加囉 無事嫁喎

可惜聽唔明 之後笑住吸印

應該係傾英國人要唔要簽證問題
然後話overseas problem solved

我都認為愈少人申請愈好
如果成百萬人申請
成功截龍有效BNO轉BC的機會
一定低過得三五七萬

其實佢意思係話：

1）加左英文名，遲啲香港啲證件都要改返哂黎match

定係

2）要改哂香港啲證件俾佢睇先可以加名係bno

哩排個人成日不在狀態
唔該哂樓上巴絲意見

你已經加咗名的話，就係2。

2
但係你唔加個英文名佢就可以即刻做比你

因為係繼續審批生啱，唔包生仔

有野唔可以係到講?

你唔係想搵個完全唔識嘅人幫你 countersign 掛?

職業countersign?

上面都講過
如果身份證上面冇個英文名佢唔可以肯定你就係改名嗰個
好似拎咗chan tai man peter個bno績變咗chan tai man john都得
保安理由
所以都係快快手改咗個身份證佢，佢好似意思係可以幫你hold一陣？

瞓左無睇肥彭去左上議院講平權未?

過咗期20年 前幾年因為煩副簽無續 聽日返學校影印文件 後日拎去寄
如果聖誕前收到做禮物就好

非伸手黨有追post

我見post話份form如果無副簽嗰part就唔使，即係我印無副簽嗰張form出嚟就ok ?

定係我填完資料後電腦會決定我使唔使副簽 再出返對應嘅form畀我

如果真係要簽可唔可以ignore佢 (無熟嘅prof ) 我本特衰有幾個visa同經常旅行嘅記錄 同埋我諗住交政府同大學嘅信畀佢做證明 會唔會有幫助

1. 有就要 冇就唔要
2. 你一世人過馬路有冇沖紅燈呢

英國人算係咁，好過中國人好多

點解我上網填嘢無見到Are you still recognisable from the photo in your current passport?
Btw寄去Liverpool 你哋用hkpo定其他速遞公司
希望快啲收到

最快DHL
快 HK speedpost
正常 HK post 掛號

唔該巴打

同埋我想問吓證件相嗰到

佢話要交兩張 我其中一張用嚟做countersign喺後面寫嘢得唔得 定係要另外再多一張總共三張

本野真係好好J

頁頁都有風格

有d後悔冇整48頁

完全唔想再見到本特衰

唔需要dhl啦，speedpost 3日都到

據說48頁冇咁好J因為個封面好膠

多頁啲咪又係嗰啲款

交兩張
其中一張用嚟做countersign
共兩張
一張有countersign
一張冇countersign

我空郵掛號都係頭搭尾5日

Hkpo speed post 係咪會有埋公民袋 使唔使自己買

搵到人counter sign啦一陣去post office寄

其實嫌咁撚煩可以唔申請，唔申請就無煩惱，仲可以慳返千零蚊。

其實有本舊Bno有幾麻煩呢
用身份證大法果啲又叫咩呢

有舊嗰本真係冇乜好驚喎

點解有舊BNO都寄咁多文件？

特區護照影印本要全彩色？

唔洗，撕掉有相果頁出來寄左去就得架啦

都係個句,嫌煩冇人逼你續
續之前唔該睇doc,除左sam巴打個d特別case之外
唔該睇doc先好發問,如果唔係呢到d巴打叫你用返火車頭

又出口術

英國佬最識玩咩呀

不過咁，呢期佢哋係咁有意無意咁提BN(O)，係值得留意下佢哋有啲乜嘢想玩嘅

其實我都冇咩期望英國會轉BNO做BC

上面有巴打講起英文問題
呢個真你母語教學真係令新一代英文差過上一輩
明顯係有距離
不過而家連母語教學都要收皮
你而家放學時間見D中、小學生已經差不多有一半講支那話

挑那媽唔好話細路, 連教英文班教畜自己D英文都一劈屎咁

好過唔提

就算依家啲小學幼稚園學咁多生字都無撚用，生活上都用唔着，完全無一個英語環境去配合，讀撚完轉過頭就唔記得。 贏在起跑線有用咩，大家有眼睇荷蘭北歐果啲國家，10個後生着咗9個都可以以英語基本交流。 幾年前我係香港某大專工作，睇見學生口頭報告，啲英文嚇撚死人。

I want tell you my report.
The people number is big.
Hong Kong government cannot doing better Hong Kong people life because resource did not supporting community.

睇咗一頁已經唔常再讀落去。

同廠長英文有得鬥

啲仔中中升大專，課堂全部用英文，唔死就奇。雖然課程內容唔係着重英文文法，但係都唔好攪到句句都要猜度實質咩意思。 BNO雖然係香港人身份，但都係英國國籍，真係可唔可以當幫吓自己，執一執正少少啲英文。 老實，英國專登出份換領BNO中文指引，我覺得好尷尬。 申請指引英文版個人覺得簡潔清晰，完全唔係用咩深奧嘅英文生字，基本上一個中學畢業生應付得綽綽有餘，兼且中文指引係近一兩年先出現而唔係13年改用郵遞申請方式時出現，可想而知，護照部應該收到唔少騎呢申請表。 作為一個英籍國民，好好醜醜對自己國家嘅語言都應該有某程度上掌握，拎住本BNO，去到外國俾人問兩句英文即刻露底，我覺得勁肉酸。 若果無呢個POST出現，我諗HMPO入面班BNO group肯定日日攞住啲申請表貼堂。

me english the goodest

good, gooder, goodest

match , dismatch

Pound of my school

you fight me I fight

Excuse me, can I pass away?

多謝呢個POST, 終於搞掂左, 上星期一寄去, 琴日就轉左STATUS話DISPATCHED
好心急 點解DHL仲未SEND SMS俾我

收到本嘢唔好射喺上面

打算逐頁紙奶
本身以為我張相可能過唔到, 因為我有陰陰嘴笑, 唔夠黑面, 點知佢又OK

特區護照係咪寄cope就得？唔需要寄正本？

都可以寄正本

淨返一個月推高啲個續證數

不要FF了

黃世澤飛機time

英國 Passport Office 24 Nov 簽收, 今朝轉左 Dispatched

一日未收到都唔好開心住

收到要小心d meet個label呀

唔係就當 damage passport

我真係手殘, 份表簽名簽左3次都出界

咁你第日收到 passport 嗰陣咪有戲睇

有無巴絲試過用bno係日內瓦機場入 成功行到歐盟條隊？

頂，唔好答佢叫佢自己返第一頁搵啊嘛

其實個個都係咪有抆張貼紙個煩惱

我個朋友搣到冇左個 EMERGENCIES 字

我搣咗5分鐘，滾撚哂

攞風筒吹吓先，可能有幫助

嗰陣我吹咗先，再陰力慢慢搣就得了

其實bno去工作，除咗wh，仲有咩選擇

有咩咩選擇
只係要個visa啫，全部方法都得㗎啦
優待就冇咩㗎啦

搵工 Tier 2

我

I am a vegetable.

Rest In Piece

Try my breast~

巴打你有冇印？我試過蘇黎世入同出排EU都自動波有印

啱啱去完泡菜國
用BNO入個IM睇完本BNO 之後望下電腦
撳幾下電腦又望下本BNO
又係咁睇我之前啲出入境印
搞咗成兩三分鐘先放我走
都唔知佢睇乜鳩

以為你係強國人
紅色護照

咁佢肯定係眼盲 個封面字同圖都唔係支那野啦

摸上手紙質都唔一樣啦

如果本BNO 唔見左
唔去差館報失同無副著簽名
係咪download 份ls01 form 填返d資料同埋所需文件寄過去就？
攞返機會大唔大

想問下BNO係歐洲過唔過到電子通道?

No, BNO其實唔係EU passport, 過唔到電子通道

屌，要副署，有無巴打試過唔搵人副署照寄過去，而結果係成功㗎

I suddently feel BNO holders become low sauce.

兩年前得咗

如果衰咗會點

Your English is laugh me die

衰咗咪攬實廁板做人囉

唔一定，日韓護照係芬蘭係可以過smart gate

長知識了

唔好啦 衰咗有無得補交？定係要再申請過？

我都係冇副簽,寄左阿媽的資料同出世紙

我要副簽但無簽到，都成功攞到

就咁簽自己個名就寄過去？

其實....點解唔睇DOC?
DOC冇寫咩?
唔好咁懶，睇多少少字。

教埋你啦。
入以下LINK，襟CTRL+F，SEARCH "副署"。
睇下人地點寫。
OK?

襟CTRL+F, SEARCH "副署"

唔該 我真係懶尻嚟

你都無留過指紋
本BNO根本就無生物特徵資料
所以無可能過到電子通道

用特衰啦伸手黨

唔知係前朝申請／換領香港身份證要唔要打指模？ 如果要的話，入境處應該有將申請人指模交俾英國，不過唔知英國有無放入本護照度。

其實細佬今日生日，可唔可以乞句生日快樂同屌得細力啲

其實無召喚伯母已經好仁慈 睇熟doc去

Applicant remember to read doc first before you ask, or you will be fucked by Lin-done Jai. Thank you very much.

請問有資格申請BNO嗎
94年香港出世
父母都係香港出世並持有過BNO

指紋唔係智能身分證先開始用電腦登記嘅咩? 已經係 03 年嘅事喎
仲未計有生物特徵嘅英國護照係 06 年先開始出現

我嘅理解係以前香港 BDTC 同 BNO (BC 唔清楚，照計應該一樣) 護照係由人民入境事務處發出，係本地事務，啲嘢應該都唔使過俾英國

British passport's 生物特徵資料 is based on facial recognition from the passport photo submitted for the application.

我記得前朝係入境處換身份證果陣係有打過指模，若果改朝換代果陣英國將BNO個人資料帶走去英國駐港總領館的話，我諗應該指模都有記錄。（當然果陣唔會將指模資料放入護照度）諗深一層，英國出得一本國籍護照俾我地，若果連指模記錄都無的話，我覺得又講唔通。 我去其他國家領事館申請居留證第一件事就係打晒十隻手指指模，無乜理由英國係BNO簽發國連我地最基本個人資料都無。

應該係咁。 印象中閱讀過關於歐盟國家規定新護照需要載入個人指模，例牌有一、兩國申請豁免，好似係英國同丹麥，詳情唔係好記得。 歐盟啲smart gate暫時都係認樣唔認指模。2020年開始行ETIAS就難講，可能好似日美韓馬咁，入境需要打指模。

生日大撚晒？

點解??

點解你會覺得自己沒有資格申請?

申明: 呢個問題黎問你，並唔代表你有資格申請。

你講你父母有BNO，咁你自己曾經有冇BNO?
你有冇問過你父母有冇BNO?
你有冇睇DOC以及樓上頭幾個POST入面寫嘅野?